我發現放錢落去 interactive brokers 年利率竟然高達 1%

到底點解要放錢落銀行

月費幾多

資產高過 100K USD => 零月費

補 source

買美金基金幾錢認購？
幫手睇睇

我指美股

max($0.0035/share, $0.35)

利息要扣稅？

因為開唔到IB國際版

USD 14.95

香港銀行收緊2%

國際版先有?

IBHK 唔係離岸

香港個網都係咁寫喎

好似 D 資產都係放美國
你入美金落 IBHK 都係要過數去 NY Chase

好似 D 資產都係放美國
你入美金落 IBHK 都係要過數去 NY Citibank

好似要係IBHK買左美股先唔係

入港紙轉美金就可以，資金離岸，監管在岸

10.26 (六)

10.27 (日)

有個19問題
希望銀行佬解答下
我係咪可以ib用14.95美金買fund
再射倉去Citibank存倉
變相我可以直接係citibank贖回？

有美股你買做乜唔買

買左美股就唔年利率事啦

Accounts with a Net Asset Value (NAV) of USD 100,000 (or equivalent) or more are paid interest at the full rate for which they are eligible. Accounts with NAV of less than USD 100,000 (or equivalent) receive interest at rates proportional to the size of the account. For example, an account with a NAV of USD 50,000 earns credit interest at a rate equal to one-half the rate paid by IBKR to accounts with a NAV of USD 100,000 or more.

要有USD100K asset 先有full rate
如果唔係要按比例計 例如USD 10K先得0.135%

FT 1.6%

對連登仔黎講 其實唔難

分段計 頭一萬冇息 之後越黎越多

放晒落 cs int. 了

有咩美債推介

題外話 有冇人用citi入美金入ib
得普通account 洗唔洗收charge?

要收 citi 個全球免費 transfer 唔包公司 account
ib 個 us account 係公司 acount

CS可以買債咩？

咁我入返港紙再轉算
如果上priority 都收？

priority 唔清楚 你問問citi

ibhk黎？

咪玩要買d on9基金
***ib係活期***
咁講求其買隻公司債都5%+

ibhk 個網都有寫

放20萬港紙轉美金都係得0.203%
一年收USD 50.63

之前有連登仔話資都重係香港銀行體系

至少我真係過過數 美金係入落紐約 Citi

我轉ft無收wo

唔係真離岸係因為IBHK受hkma監管

CITI 個TT都係免.

Condition 1.
要係priority account
Condition 2.
要揀付款方付洗費.
揀左收款方就要比錢.

你2%係定期定活期先？

基金認購費呀唔係存款利息

get 錯左，btw, 係retail bank 買基金其實好蝕

想問用IB 玩美債有邊D data 值得買？

Moodys rating 係咪一定要？

無玩債無買 data 答你唔到

樓主on99

我無理解錯喎 我又無話IB無條件 1%

我咁窮都有 100K
連登仔 100K 無難度

如果IB 轉USD 去citi priority account, 都係no charge?

非也。citibankTT 存入外幣會收費

因為ib 高風險過銀行lo

而家邊個高風險D真係幾難講

Ching, 想問一下， 如果D股票由銀行射倉去IB, 假設市值HKD 780K, 之後再放HKD100K cash入IB戶口, 咁個HKD 100K cash有冇息？
另外， 入個HKD780K股票好似可以借俾IB收利息。

利申: 剛開戶口

銀行唔止1%卦

有按揭就唔止
無按揭...

戶口結餘 存款利率
港元150,000或以上 0.0100%
港元10,000至港元149,999 0.0100%
港元5,000至港元9,999 0.0100%
港元1,000至港元4,999 0.0000%
港元1,000以下 0.0000%

Idle cash 先有 cash 嘅利息。
留意佢係好似薪俸稅分層計，以你個例子，HKD 100K 嘅話頭 78K 嘅呢個 tier 係冇息，下一個 22K 嘅 tier 先有息。

借貨畀人嗰個係另一個 scheme，
叫 Stock Yield Enhancement Program，
一般都冇乜肉食，仲要同 IB 對分收入，當幫補吓月費咁解。

有無ib教學 操作好似幾複雜下

冇USD100K都唔好學人食息啦
玩野咩

ching, 明白哂, thx

有無清知右下角-602係咩黎？
入左港幣想轉美金
見到佢寫住-602唔敢轉

應該係計 Margin 計少6舊
無借過 margin 唔太清楚咩意思

但係我全部cash黎喎？
佢最多都只係比我搵95xxx港幣去美金
點解要扣/hold我成600美金？

姐係要hold我600美金
以防我日後做margin?

一定唔係講你戶口少左 600 蚊

Equity With Loan Value is the amount of funds you have available for trading. Its calculation is your settled cash, plus the market value of your positions, minus margin requirements.
They aren't taking that money from you. The true value of your account is listed under Net Liquidation Value, which is calculated as your cash plus the market value of your positions. Equity With Loan Value is just how they calculate risk to see if you can place trades. The subtracted Equity With Loan Value should be returned once your position is closed and the trade is settled.

似乎係你即時可以動用既錢即時少左 600 蚊
要等一段時間先再以用盡佢

解決左了
因為我係按市價單黎買美金
如果按限價單黎買就無-602呢個問題了

咁講到我有點唔明
我一直以為果個係講緊T+2所以被扣600幾可用資金
點解用限價盤就會無呢個問題？

應該係因為
market rate會浮動
所以佢會hold一筆錢
以防個價一升你唔夠錢買

問ib cs佢地都唔肯定。如果個戶口入面全部美金同美股 香港政府凍唔凍結到戶口先

因為我想keep住用ib ，charler schwab開左國際版 但覺得各樣嘢都冇ib咁好 只係0佣有保障又真離岸